# Ejercicio 01 
## Un comercio que vende artículos de computación registra los datos de sus artículos en una tabla con ese nombre.

## 01 Elimine la tabla:
codigo sql

```sql
drop table articulos;

```
## 02 Cree la tabla:
codigo sql

```sql
create table articulos(
    codigo number(4),
    nombre varchar2(20),
    descripcion varchar2(30),
    precio number(8,2),
    cantidad number(3) default 0,
    primary key (codigo)
);

```
## 03 Ingrese algunos registros:
codigo sql

```sql
insert into articulos
values (101,'impresora','Epson Stylus C45',400.80,20);

insert into articulos
values (203,'impresora','Epson Stylus C85',500,30);

insert into articulos
values (205,'monitor','Samsung 14',800,10);

insert into articulos
values (300,'teclado','ingles Biswal',100,50);

```
## 04 El comercio quiere aumentar los precios de todos sus artículos en un 15%. Actualice todos los precios empleando operadores aritméticos.
codigo sql

```sql
UPDATE Articulos SET Precio = Precio * 1.15;

```
## 05 Vea el resultado.
codigo sql

```sql
select * from articulos;

```
## 06 Muestre todos los artículos, concatenando el nombre y la descripción de cada uno de ellos separados por coma.
codigo sql

```sql
SELECT Nombre, ', ', Descripcion FROM Articulos;

```
## 07 Reste a la cantidad de todas las impresoras, el valor 5, empleando el operador aritmético menos ("-")
codigo sql

```sql
UPDATE articulos SET Cantidad = Cantidad - 5;

```
## 08 Recupere todos los datos de las impresoras para verificar que la actualización se realizó.
codigo sql

```sql
select * from articulos;

```
## 09 Muestre todos los artículos concatenado los campos para que aparezcan de la siguiente manera "Cod. 101: impresora Epson Stylus C45 $460,92 (15)"
codigo sql

```sql
SELECT 'Cod. ', Codigo, ': ', Nombre, ' $', Precio, ' (', Cantidad, ')' FROM Articulos;

```